一開學抑鬱症又發作

日日返學好似行刑咁
要對住D人強顔歡笑
夜晚就好似去左個黑洞咁
好辛苦...有無人明

加一呀清 朋友又唔多個

我都係...見身邊所有人都好似適應得好好
自己成個異類咁

以為自己開po

絲係咪都受情緒所困

無食...日日都靠意志捱

有無過來人可以分享下點捱過去

陪我傾計, 好想快d 返工

巴打有咩煩惱...

已經quit咗

中學定大專？

大學

Final year 返學冇收入
Fyp 又覺得好伏好濕鳩
想快d 返工

點解既太頂唔順？

選錯科？
定係因為入咗uni of suicide and tragedy?

同感
班仆街約食飯出街玩一定冇預我 成堆開晒私下WhatsApp group日日吹
分組永遠冇位 要自己不停問其他組有冇位剩 每次開學就要分組尷尬都癲

最慘莫過於比所謂「兄弟」出賣 第一年都好地地 以為識到交心友
點知一路以來佢都私下social 其他人 仲form埋圈子
攞我啲野當是非當人情
Year 2直頭唔再扮 野都冇同我講多句 上堂亦由同佢坐 變成我自己坐開 佢係新圈子入面
班已經少人 已經有晒固定圈子 又埋唔到其他堆
為咗唔想比人覺得我比人杯 唯有夾硬扮冇野笑笑口跟住呢個所謂「兄弟」
但 只不過係個傻仔每日跟出跟入 順手成為佢地嘅笑料

捱咗成年 仲有兩年先畢業 唔知仲頂唔頂得順

唔係既 但個人適應能力好低 加上自己不嬲有情緒問題 所以一開學 自己就病發

其實自摺會唔會仲好

未開學已經日日喊
加上又有啲感情問題處理得唔好 個人係崩潰哂

我怕咁早quit 會有壞印象
下年唔收添

今年既事？

Yes

其實番工差不多

介唔介意講下咩事 講出黎舒服d

有咩問題

講出嚟只會俾更多人鄙視 恥笑

我明啊 我而家都唔夠膽同人講自己係幾驚返學

放心 我做埋逃兵
已經成為最大垃圾

唔好咁講 咪當休學一年沉殿下自己

邊間u？其實我都好孤獨。

希望係
但呢啲生活只會令我更沉淪

會唔會搵下part time做或者搵下野學？雖然我都好唔願意踏出屋企 驚一踏出情緒就失控 但有野做分散下d注意力都好過日日留係屋企喊...

超級明，之前因為咁已quit 咗份工

比全世界屌
晚晚發惡夢

有返part time 但時間唔多
每日都好罪疚 覺得呼吸都浪費緊空氣

我明呢個社會真係好變態 好似每分每刻都一定要你有野做 有書讀 一有空窗期就只會屌你話你廢青 話你懶...

同感呀Ching 晚晚個腦都爆炸

係晚晚無覺好訓 自己好似困左係個密室度 個種感覺真係普通人好難會明

巴打係咪都受情緒所困

冇錯嘅
至少我而家真係一個廢青 唉
見到以前啲中學同學都開哂學
而我仲係...

你屋企人點睇先

屋企人其實冇畀說話我
佢哋都好支持我
但純粹過唔到自己嗰關

死毒撚

有無搵counsellor傾

+1

幾歲？
如果大膽d就自決lor，
橫掂讀書唔係唯一生活之道，
快d出黎，快d搵一個啱自己既生活方式咪幾好

same here

岩岩18
我都無心機讀
但屋企人唔會比

冇
就嚟頂唔順 心生理健康都勁差
日日都頭痛頭暈

有無close frd可以傾下
再唔係你留tg 我願意聽下架

最明白自己果個係你，
你自己諗下成件事合唔合邏輯？
你返學，原本係正面既嘢黎，但係你依家係變左負面，咁繼續落去你覺得係正常？

你同你屋企人講你依家既狀態有d抑鬱，唔想再投放時間去學校咪得，咩叫唔俾條命要佢批准？全世界千千萬萬種學習方法，係你學校學嘢最撚威？

有一個close fd 但人哋都要返學
要忙 總唔可以成日煩佢

之後基本上冇朋友
Wts係可以一星期唔響
一拉就到底
每日都好寂莫 好罪疚

聽完你講係好療癒
但呢個世界你無沙紙
你最後咩都唔係

我相信如果你係有抑鬱既，依個並唔係你考慮既一個point黎，你要知道，每個人都會有佢應有既才能，但係因為社會實在太多人，供求並唔可能滿足所有人既才能，所以先會有沙紙依樣嘢出現，你諗下，「沙紙」就係某d人利用佢既才能製造出黎去壓抑其它才能既人既發展，俾其他人覺得只要有依張沙紙先叫有料到，從而令到個氛圍好似，淨係佢既才能先叫才能，換句話說，只有會讀書的人，才能立足於社會上依一個錯覺。

但係只要你細思，並唔係咁，每個人投放時間落自己興趣度，其實唔多唔少都會有所收成，係只要堅持，不斷做不斷做，你就會俾別人強，自然就會成為你既才能。

無，夾唔到就獨來獨往
從來唔會允許自己有情緒問題

我都係 特別係開心完之後
仲衰過冇搵野令自己開心

但點都好 我知道有一班手足
親過親兄弟 所以冇再嚴重左
只係間唔中失下眠

會唔會試下係自己唔開心個陣
自己寫低自己的情緒
等朋友得閒個時再慢慢傾點樣去解決問題？

做得你close fd唔會唔理你拉
明白你好想搵下佢
佢一時三刻無必理到係
但當佢充好電就會主動搵返你架拉

我中學已經慣左 所以上到U對我影響唔到 自摺多
但你其實可以考慮下做佢嗰個角色識其他人

我係tritaker嚟
心情好複雜 唉
一言難盡

其實屋企人無說話比自己更加內疚
自己不斷諗埋一邊
覺得自己好無用
巴打咁你而家係咪每日都好dry

義診【發夢人士情緒支援】

其實咁樣返學真係好辛苦
樓主你有搵counsellor傾？
都唔知返學黎為乜咁
我都識有幾個前排quit左

明

只有一個方法可以有效打擊藍屍

只有一個方法可以有效打擊藍屍

只有一個方法可以有效打擊藍屍

只有一個方法可以有效打擊藍屍

只有一個方法可以有效打擊藍屍

只有一個方法可以有效打擊藍屍

只有一個方法可以有效打擊藍屍

只有一個方法可以有效打擊藍屍

只有一個方法可以有效打擊藍屍

只有一個方法可以有效打擊藍屍

只有一個方法可以有效打擊藍屍

只有一個方法可以有效打擊藍屍

只有一個方法可以有效打擊藍屍

只有一個方法可以有效打擊藍屍

只有一個方法可以有效打擊藍屍

只有一個方法可以有效打擊藍屍

只有一個方法可以有效打擊藍屍

只有一個方法可以有效打擊藍屍

只有一個方法可以有效打擊藍屍

只有一個方法可以有效打擊藍屍

本身大學都冇乜fd
今個sem仲要全部自己上

你好，這是《自殺．自療．互助舍》。看來你已累積了不少負面情緒，是嗎？人就好像氣球一樣，若積存的鬱結和壓力太多，便會有爆發的一天。何不暫時停一停，。 那裡有一些勵志故事和有趣短片，你可以隨心看看。你也可以進入網站內的『Chat窿』（星期一至五：上午六時至凌晨一時；星期六、日及公眾假期：下午８時至凌晨１時），讓我們的義工為你加油打氣！

我們願意聆聽你的心聲，伴你一起走過這段艱難的時候！只因『晴天雨天要樂天，難關難過總會過』！

《自殺．自療．互助舍》

一樣 死頂左4年 慣左就冇野，係每年既9月同2月會發作一個月咁

有同路人的，你唔孤單架

都唔只dry㗎啦
好自責 好寂寞
一過條路自己揀嘅 唉 冇資格同朋友叫春

咁又唔係咁講既
有得揀邊個會想揀條咁既路
我估你唔係幾樣野加埋都唔會咁啦
咁個陣做咩最後都係quit？

一嚟唔係自己最想讀
二嚟嗰年我都係retake 成年零社交咁濟
一諗起開學就好驚 成日喊
我真係好垃圾 唉 失敗嘅人講咩都係藉口
所以我同其他人講都只會俾佢哋笑

retake得返自己一個種感覺真係好孤獨
如果咁其實真係寧願唔返好過
咁啲同學真係無再同你聯絡？

冇 都唔算識得好耐啫

巴打你有冇tg架？
＠sixthallen

有搵啊 但好似幫唔到d咩 都係靠意志捱落去

我知唯有每日催眠自己4年好快過...

點都好啦 唔好quit
我就是例子

要講嘅都講哂
其他都係靠自己

diu
每朝起身都勁depressed

不過有時d counsellor真係一啲啲有用
巴打你靠意志都好勁
我見好多人讀讀下都係放棄左最後
四年真係唔係短時間

點解會有人講到我句對白

靠自己條路真係好辛苦
好多時候自己都會好軟弱
巴打如果想搵個人傾既時候再講

quit u tritake dse就會明有幾自責

係有時都係上連登取暖 見其實好多人都係一日一日咁捱過 所以起碼知唔係淨係自己一個係度捱

係既 考一次dse已經好難頂 何況仲要考3次

我都係返學返到唔開心
一返到去就好想自閉
完全冇諗住喺一個新環境到搵朋友
有種自己一個更加開心嘅感覺
但明明我係一個好鍾意講嘢嘅人
今年一開學就完全冇識朋友嘅意欲 成個人都勁頹
當見到中學的best fd 好似適應得唔錯嗰陣時
就覺得 哦 原來淨係得我仲未融入到。。。
而家開學只係過咗一個禮拜 我已經好唔想返
我呢排已經成日唔想上堂
已經到咗好想quit嘅地步
但係我大大交咗2萬幾蚊學費
佢而家話冇得退
整到我覺得而家quit嘅話會好阿爸阿媽啲嘥錢
而家覺得好煩 感覺自己好異類咁
點解個個都可以融入到 但淨係得我唔得。。。

巴打 你不是孤單一人

不過真係有好多人都讀得好辛苦
巴打而家讀緊咩？

加一 以前中學都唔係話個啲好中意自己一個嘅人 但而家我真係寧願一直自己一個都唔想去同人social 好煩好想逃離呢個地方

我算輕鬆 只係文科
我見engine nursing個班好大壓力

寧願一落堂就返屋企
都唔想對住班人強顏歡笑

我都係咁話
一返到學校個人就好頹
當見到有好多人都埋曬堆嗰陣時 我完全冇感覺
我完全冇想搵人同我一齊嘅咁感覺
我真係每次搵位都寧願自己一個坐
覺得同人相處好煩 寧願自己摺埋一二角
當見到我嗰班啲人好似玩得好開心嗰陣時
就會覺得佢哋好煩 對佢哋嘅好感度完全變成負數
跟住每次上堂等落堂
放學就即刻自己一支箭咁標走
跟住有時要食飯嗰陣時就寧願求其自己一條友食算
唔想專登搵人陪我食 覺得左等右等人好煩
但明明我中學嗰陣時 同best fd食飯嗰陣時過得好開心 我完全唔介意等人 仲幾鍾意週街識人
但而家。。。
我first day嗰日我完全冇諗住識人 就係個人勁頹咁過
個個都叫我捱落去 話一年時間好快過啫 但係而家我開學頭個禮拜已經頂唔順
我真係唔知自己點樣用呢個狀態捱一年。。。

我反而係連笑都懶得笑。。。
覺得無謂勉強自己融入去
但最近佢無啦啦又搞個group project嗰陣時
真係又令我覺得好煩 我冇想搵人一齊做嘅欲望
因為我本身都唔想識人 點解要逼我夾硬搵人一齊做 真係覺得好攰 而家個人真係咁多年嚟最頹
明明我不嬲自稱自己一係一個樂觀嘅人
點解而家一轉下環境我就會變成咁
真係個人頹到爆炸 返學完全冇動力咁
有種自己繼續返落去好似燃燒緊生命咁。。。

我明啊
上到大學d人就假左好多
你會知道唔會搵到中學個d好朋友
所以寧願摺埋都唔想social
巴打 你唔係異類黎架

救命好似我講緊野咁分組我真係好想死 我寧願自己一個做晒四五人嘅workload 我完全適應唔到新環境

我都係咁諗 喺呢個環境入面 我都係勁憎分組。。。
我真係寧願自己一個人做曬四個人嘅workload
都唔想特登搵人一齊做。。。
感覺左夾右夾人好煩
可能分分鐘夾硬分完組啲人可能咩都吾肯做。。。
可能最終同自己一個做乜分別。。。

係考試雖然chur
但起碼唔9洗同人磨合 唔驚人free ride 唔擔心自己會拖低人
Chur 完個考試就可以898
唔似project咁拖成個幾月都搞唔掂

我都覺
起碼唔使煩分組
做可以自己一個摺埋温 好好多

自摺只會更古怪 過唔到自己 係咁少人嘅班自摺

嘗試緊 但總係好快其他人就返自己圈子 即使果一刻幾好傾都好 最後都係要自己一個

聽你咁講
我覺得你嗰班所謂兄弟 根本唔當你係兄弟。。。
不如你試下唔好再跟佢哋出入
試下自己一個食飯做嘢 可能會令自己開心啲
令自己唔使格硬迎合佢哋 自己可能心理上仲加放鬆
不過唔知你本身鍾唔鍾意獨你而家嗰科？
因為如果就我嚟睇嘅話
如果本身嗰科你鍾意讀嘅話
可以唔使咁care人際關係既
可能真係要分組先求其搵人算
因為如果係讀緊自己鍾意嗰科嘅話 就算自己一個返學放學都唔緊要 因為當上堂嗰陣時都會全情投入落去 自己就算摺埋一二角都應該會讀得開心

( 不過最好笑嘅係 而家嘅我就因為讀緊一啲自己唔想讀嘅嘢而個人變到好頹 完全唔想識朋友 唔係好得你好多)

自摺啦

我硬係覺得自己格格不入

我同你嘅感受完全一樣...

溝女，日日走堂扑野日子好快過

唉屌
不要再說了
日日返學做乜都得自己一個
個種感覺好恐怖同好難受
想quit u

第日番工入到西公司仲慘

冇問題bo

我都係
yr1 fm
完全唔識人，
你邊間U呀？

八月未開學已經好唔開心好唔想返學
中學一直以入u為目標 入到之後又唔開心 真係覺得自己好仆街
而家對大學一啲憧憬都冇

可以

係快快脆捱埋4年算

same

但我覺得咩科都有自己個科辛苦
最大問題係自己科無乜同伴個感覺無人明咁

係啊
雖然自摺都好
但真係有咩事都要靠自己...

嗯
我明你 有depression真係好影響正常生活
今日返左成日學 完全集中唔到精神
上堂lecture都手震腳震咁
仲要係班同學面前扮無野
一返到屋企即刻崩潰
好辛苦啊救命
但巴打休學左一年無好D啊？
其實我都打算再頂唔順就休學
但好驚下年更加難復學 同埋情況依舊